[為樓死為樓亡] 兄妹獲祖母贈物業 鬧上法庭要將老豆趕走做麥難民

再有父親為物業而與子女反目官司，一對兄妹13年前在親戚見證下，獲祖母送贈馬頭涌道舊樓單位，卻惹起兩人的父親不滿，不單指控女兒以不誠實手段取得物業，更動手襲擊親母親。而自祖母死後至今10年，父親一直不肯搬走，揚言可以住一世。女兒上周入稟高院，指父親是以入侵者身份佔用單位，要求取回物業。
涉案單位位於土瓜灣馬頭涌道53號，現時由原告龔美璇及兄長龔俊文以長命契方式聯名持有。
據入稟狀透露，單位原由祖母龔關愛華獨自持有，2005年6月4日祖母在胞弟、女兒、女婿及兒子龔日新(譯音)，即本案被告的見證下手寫聲明，指原告兄妹在她死後可繼承業權。翌年，祖母以轉送贈形式將二人的名字加入單位上。惟就在簽妥送贈文件後不久，被告便指控原告用不誠實手段取得單位，動手打母親及原告，原告自此搬離單位。
祖母於2008年8月4日離世，單位業權歸原告兄妹，二人容許被告繼續住在單位，原告的胞兄則返回台灣。其後原告多次要求被告離開，但對方一直不理，被告於2015年3月透過律師向原告稱，原告曾經容許他住在單位，就不能反口，他可以住一世。
去年4月，原告向被告發律師信，表示不容許被告再住在單位，要求他6月前搬走，但被告卻一直以入侵者身份霸佔單位。原告現聲明，自去年4月被告已無權再佔用單位，要求他交吉及賠償。
【案件編號：HCA1818/18】

死廢老連自己阿媽都打，點解個標題講到對兄妹不念親情咁先入為主誤導人？

唔好同我講幾衰都係你老豆，話晒都係一家人依啲廢話

香港人每樣野都有個價，唉

如果老豆唔生仔層樓咪畀你

擺明知個仔仆街先寧願分比對孫